.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--rogue:

Плут (`Rogue <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=10>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Вы умелы и предприимчивы.
	Используя свой острый ум и быструю реакцию, вы используете ошибки ваших противников в своих интересах и наносите удар по самому больному месту.
	Вы веде в опасную игру, ища острых ощущений и проверяя свои навыки, мало заботясь о любых законах, которые могут встать на вашем пути.
	В то время, как путь каждого плута уникален и пронизан опасностью, единственное, что вас всех объединяет - широта и глубина ваших навыков.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанный уровень мастерства в перечисленных показателях.

	Вы нетренированны в том, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Эксперт в Восприятие


	.. rubric:: Спасброски

	Обученный в Стойкость

	Эксперт в Рефлекс

	Эксперт в Воля


	.. rubric:: Навыки

	Обученный Скрытности

	Обученный 1 или более навыкам определенным родом деятельности

	Обученный 7 + модификатор Интеллекта дополнительным навыкам


	.. rubric:: Атаки

	Обученный с простым оружием

	Обученный с коротким мечем, рапирой, мягкой дубинкой, коротким луком

	Обученный безоружным атакам


	.. rubric:: Защита

	Обученный в обращении с легкими доспехами

	Обученный в защите без доспехов


	.. rubric:: КС класса

	Обученный в КС класса плут


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Ловкость или другая**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам повышение характеристики Ловкость или другой, в зависимости от выбранного рода деятельности.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **8 + модификатор Телосложения**.
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боя

Вы скрытно передвигаетесь, чтобы застать врагов врасплох.
Вы, как точный инструмент, более полезны против сильного босса или колдуна, находящегося далеко, чем против рядовых солдат.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных контактов

Ваши навыки дают вам множество возможностей, чтобы повлиять на вашу оппозицию.
Совершение афер и выуживание информации - ваша вторая натура.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований

Вы прокрадываетесь, чтобы напасть на врагов и разведать обстановку на предмет опасностей или ловушек.
Вы ценный ресурс, так как вы можете обезвреживать ловушки, решать головоломки и упреждать опасности.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха

Вы можете обчищать карманы или торговать незаконными товарами.
Вы также можете стать частью гильдии воров или даже основать свою собственную.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете

* Оттачивать свои навыки с помощью интенсивной практики.
* Знать, где можно приобрести незаконные товары.
* Обойти или нарушить закон, потому что считаете его бессмысленным или у вас свой собственный кодекс.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно

* Находят вас очаровательным или занимательным, даже если они думают, что вам лучше не доверять.
* Приходят к вам, когда им нужен кто-то, кто готов рисковать или использовать сомнительные методы.
* Считают, что вами движет в основном жадность.


.. table:: Таблица 3-15: Развитие плута

	+---------+-------------------------------------------------------------+
	| Уровень |                      Особенности класса                     |
	+=========+=============================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                                |
	|         | | Начальные умения,                                         |
	|         | | Род деятельности (Rogue's Racket),                        |
	|         | | Внезапная атака 1d6 (Sneak Attack 1d6),                   |
	|         | | Неожиданная атака (Surprise Attack),                      |
	|         | | Способность плута,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       3 | | Лишить преимущества (Deny Advantage),                     |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       5 | | Внезапная атака 2d6 (Sneak Attack 2d6),                   |
	|         | | Трюки с оружием (Weapon Tricks),                          |
	|         | | Повышение характеристик,                                  |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Способность навыка,                                       |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       7 | | Уклонение (Evasion),                                      |
	|         | | Бдительное чутье (Vigilant Senses),                       |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Spec.),                    |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Способность навыка,                                       |
	|         | | Увеличение навыка                                         |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|       9 | | Ослабляющий удар (Debilitating Strike),                   |
	|         | | Отличная стойкость (Great Fortitude),                     |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышение характеристик,                                  |
	|         | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      11 | | Внезапная атака 3d6 (Sneak Attack 3d6),                   |
	|         | | Плутовской опыт (Rogue Expertise),                        |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      13 | | Улучшенное уклонение (Improved Evasion),                  |
	|         | | Невероятное чутье (Incredible Senses),                    |
	|         | | Опыт с легкими доспехами (Light Armor Expertise),         |
	|         | | Мастерские трюки (Master Tricks),                         |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      15 | | Двойное ослабление (Double Debilitation),                 |
	|         | | Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Spec.), |
	|         | | Повышение характеристик,                                  |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      17 | | Внезапная атака 4d6 (Sneak Attack 4d6),                   |
	|         | | Скользкий ум (Slippery Mind),                             |
	|         | | Способность родословной,                                  |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      19 | | Мастерский удар (Master Strike),                          |
	|         | | Мастерство легких доспехов (Light Armor Mastery),         |
	|         | | Общая способность,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышение характеристик,                                  |
	|         | | Способность плута,                                        |
	|         | | Увеличение навыка,                                        |
	|         | | Способность навыка                                        |
	+---------+-------------------------------------------------------------+




Особенности класса
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как плут, вы получаете эти способности.
Способности получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и прошлое
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способностям класса на 1-м уровне, вы получаете преимущества вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете умения, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.



Род деятельности (Rogue's Racket)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Когда вы вступили на путь плута, вы начали развивать свой собственный стиль, чтобы осуществлять свою незаконную деятельность.
Ваш род деятельности формирует ваши мошеннические методы и то, как вы подходите к работе, формируя свою репутацию в преступном мире для определенного типа работы.
Клиент с тугими карманами может даже нанять команду воров для конкретного ограбления, каждый из которых специализируется на разных задачах, чтобы покрыть все аспекты.
Выберите род деятельности.

.. _class-feature--rogue--Racket--Ruffian:

Головорез (Ruffian)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы предпочитаете применять силу или запугивать других, а не полагаться на хитрости или причудливые трюки.
Вы можете быть головорезом в организованной преступности, бандитом с большой дороги или дворянином, который запугивает других, угрожая влиянием вашей семьи.
Или, вы можете использовать свои навыки по честному, в частной службе безопасности или в качестве охранника в городе с правильными нравами.

Вы используете любые инструменты, которые у вас есть под рукой, чтобы сделать свою работу.
Вы можете использовать внезапные атаки с любым простым оружием, помимо оружия, перечисленного в соответствующей особенности класса.
Когда вы проводите критическую атаку используя простое оружие и цель застигнута врасплох (не может сосредоточиться на защите), вы так же применяете критические эффекты специализации для использованного оружия (:ref:`ch6--weapon--crit-spec-effects`).
Вы не получаете этих преимуществ, если оружие имеет кость урона больше чем 1d8 (после применения всех способностей, которые изменяют размер кости урона).

Вы обучены в Запугивании и обращении со средней броней.
Вы можете выбрать Силу как вашу ключевую характеристику.
Когда вы получаете эксперта легких доспехов, вы так же получаете эксперта в средних доспехах, а при получении мастера с легкими, вы так же получаете мастера со средними доспехами.

.. _class-feature--rogue--Racket--Scoundrel:

Негодяй (Scoundrel)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы быстро болтаете, льстите и остры на язык, дабы избежать опасности и выпутаться из сложных ситуаций.
Вы можете быть шулером или мошенником, путешествующим с места на место придумывая новую историей или схему.
Ваш род деятельности также идеально подходит для некоторых уважаемых профессий, таких как адвокат, дипломат или политик.

Когда вы успешно делаете :ref:`skill--Deception--Feint`, цель застигнута врасплох против ваших атак в ближнем бою, до конца вашего следующего хода.
При критическом успехе, до конца вашего следующего хода цель застигнута врасплох для всех атак ближнего боя, а не только для ваших.

Вы обучены Обману и Дипломатии.
Вы можете выбрать Харизму ключевой характеристикой.

.. _class-feature--rogue--Racket--Thief:

Вор (Thief)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ничто не сравнится с трепетом от того, чтобы взять что-то принадлежащее другому, особенно если вы можете сделать это совершенно незаметно.
Вы можете быть карманником, работающим на улицах, грабителем, пробирающимся через окна и убегающим через крыши, или медвежатником, взламывающим тщательно охраняемые хранилища.
Вы можете даже работать консультантом, проверяющим защиту клиентов, пытаясь украсть что-то ценное.

Когда вспыхивает драка, вы предпочитаете быстрое, легкое оружие, и вы бьете по уязвимым местам.
Когда вы атакуете "точным" оружием ближнего боя, вы можете добавить ваш модификатор Ловкости к урону, вместо модификатора Силы как обычно.

Вы обучены Воровству.

.. _class-feature--rogue--Racket--Eldritch-Trickster:

Таинственный трикстер (Eldritch Trickster)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

Когда речь заходит о крупном ограблении, каждый уважающий себя плут знает, что магия может привнести хаос в тщательные планы, будь то в виде арканных заклинаний или надоедливых прорицаний.
Вы балуетесь магией ровно настолько, чтобы было проще справиться с этими проблемами, используя вспомогательные заклинания и добавляя немного своей собственной магии.
Вы можете быть одиноким вором, совершающим кражи со взломом, которые не могут быть объяснены только мастерством, или специалистом, вызванным другими мошенниками, чтобы иметь дело с магическими мерами безопасности.
Вы даже можете быть законно наняты для тестирования магической защиты или сами создаете такие.

Выберите мультиклассовый архетип, у которого есть способности простого, экспертного и мастерского колдовства.
Вы получаете способность посвящения этот архетипа в качестве бонусной способности, даже если не соответствуете ее предварительному условию по уровню, однако вы должны соответствовать ее другим предварительным условиям.
Для вас способность плута :ref:`class-feat--rogue--Magical-Trickster` имеет предварительное условие 2-го уровня, а не 4-го.
В качестве ключевой характеристики вы можете выбрать характеристику колдовства выбранного мультиклассового архетипа.

.. _class-feature--rogue--Racket--Mastermind:

Тайный лидер (Mastermind)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

Там, где другие могут использовать ловкость рук или красноречие для достижения своих целей, вы полагаетесь на свой интеллект, чтобы придумывать сложные схемы.
Вы скорее видите свои действия как шахматную игру, всегда планируя 10 шагов наперед, когда другие планируют только 3.
Вы можете быть детективом, решившим раскрыть преступление, или мастером шпионажа на службе у могущественной семьи или нации.
Если вы действуете вне закона, вы можете быть начинающим криминальным авторитетом или информационным брокером, отлично направляющим других на подходящую работу.

Если успешно идентифицируете существо используя :ref:`skill--Recall-Knowledge`, то до начала вашего следующего хода оно застигнуто врасплох для ваших атак; при крит.успехе, оно застигнуто врасплох для ваших атак на 1 минуту.

Вы обучены Обществу и одному из следующих навыков на свой выбор: Аркана, Природа, Оккультизм или Религия.
Вы можете выбрать Интеллект как вашу ключевую характеристику.



.. _class-feature--rogue--Sneak-Attack:

Внезапная атака (Sneak Attack)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Когда ваш враг не может должным образом защитить себя, вы используете преимущество, чтобы нанести дополнительный урон.
Если вы атакуете существо с состоянием "застигнуто врасплох" оружием ближнего боя с признаком "точное" или "быстрое", или "точной" безоружной атакой, или дистанционным оружием, вы наносите дополнительные 1d6 точного урона.
Для дистанционной атаки метательным оружием ближнего боя, это оружие так же должно быть "быстрым" или "точным".

По мере увеличение вашего уровня плута, так же увеличивается количество костей урона внезапной атаки.
Увеличьте количество костей на одну на 5-м, 11-м и 17-м уровнях.


.. _class-feature--rogue--Surprise-Attack:

Неожиданная атака (Surprise Attack)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы вступаете в бой быстрее, чем враги могут отреагировать.
В первый раунд боя, если вы для инициативы использовали Обман или Скрытность, существа, которые еще не действовали считаются застигнутыми врасплох для вас.


Способности плута
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность плута.
Их описание начинается в :ref:`class-feats--Rogue`.


Способности навыков
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете способности навыков намного чаще других.
На 1-м уровне, и каждый следующий уровень после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак "навык".
Вы должны быть как минимум обучены в навыке чтобы выбрать его способность.


Увеличение навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете больше увеличений навыков, чем представители других классов.
На 2-м уровне, и каждый следующий уровень после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы стать обученным навыку в которому вы необучены, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

На 7-м уровне, вы можете использовать увеличение навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а увеличение навыка на 15-м уровне, чтобы повысить мастерство до легендарного в навыках, в которых вы мастер.


.. _class-feature--rogue--Deny-Advantage:

Лишить преимущества (Deny Advantage) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Как тот, кто использует чужие уязвимости себе во благо, вы не позволяете другим такой роскоши.
Вы не застигнуты врасплох для спрятанных, необнаруженных или берущих в тиски существ, вашего или меньшего уровня, или существ, совершающих :ref:`class-feature--rogue--Surprise-Attack`, которые вашего уровня или ниже.
Однако, они могут помочь взять вас в тиски своим союзникам.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Повышение характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик чтобы увеличить характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Трюки с оружием (Weapon Tricks) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы досконально знакомы с используемым оружием.
Вы становитесь экспертом в простом оружии и безоружных атаках, а так же с рапирой, коротким мечем, мягкой дубинкой и коротким луком.
Когда вы критически попадаете по застигнутому врасплох противнику, используя "быстрое" или "точное" простое оружие, или любое из перечисленного, вы применяете критический эффект специализации использованного оружия.

.. versionadded:: /errata-r1
	Мастерство безоружных атак + крит.специализация.


Уклонение (Evasion) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились быстро двигаться, чтобы избегать взрывов, дыхания дракона или того хуже.
Ваш уровень мастерства для спасбросков Рефлекса увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Рефлекса вы получаете успех, то считаете его критическим успехом.


Бдительное чутье (Vigilant Senses) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Благодаря своим приключениям, вы развили тонкое чутье и внимание к деталям.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до мастера.


Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бóльшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона оружием и безоружной атакой в которых вы эксперт.
Этот урон увеличиваются до 3 если вы мастер, и до 4 если легенда.


Ослабляющий удар (Debilitating Strike) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Пользуясь открывшимся для удара врагом, вы одновременно **мешаете** и вредите своему врагу.
Вы получаете свободное действие "Ослабляющий удар".


.. _class-feature--rogue--Debilitating-Strike:
.. rst-class:: description

Ослабляющий удар (Debilitating Strike) |д-св|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Ваш :ref:`action--Strike` попадает по застигнутому врасплох врагу и наносит урон

----------

Вы применяете одно из следующих ослаблений, которое длится до конца вашего следующего хода.

**Ослабление**: Цель получает штраф состояния -10 футов к Скоростям.

**Ослабление**: Цель получает состояние "ослаблена 1".



Отличная стойкость (Great Fortitude) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше телосложение невероятно выносливое.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Стойкости увеличивается до эксперта.


Плутовской опыт (Rogue Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вашим приемам теперь труднее сопротивляться.
Ваш уровень мастерства для КС класса плута увеличивается до эксперта.


Улучшенное уклонение (Improved Evasion) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваша способность избегать опасности не имеет себе равных.
Ваш уровень мастерства в спасбросках Рефлекса увеличивается до легенды.
Когда при броске спасброска Рефлекса вы получаете критический провал, он считается просто провалом.
Когда при броске спасброска Рефлекса вы получаете провал, против эффекта наносящего урон, вы получаете половину урона.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Так как возможность дает двухуровневое преимущество, то уточнено в последнем предложении, что "при броске получаете провал".
	Так как ни одна способность не может улучшить степень успешности дважды.


Невероятное чутье (Incredible Senses) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы замечаете вещи, которые обычному человеку почти невозможно обнаружить.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до легенды.


Опыт с легкими доспехами (Light Armor Expertise) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились уклоняться нося легкие доспехи или вовсе не нося их.
Ваш уровень мастерства ношения легких доспехов и защиты без доспехов увеличивается до эксперта.


Мастерские трюки (Master Tricks) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы отточили плутовское мастерство боя.
Ваш уровень мастерства обращения со всем простым оружием и рапирой, коротким мечем, мягкой дубинкой, коротким луком и атаками без оружия увеличивается до мастера.


Двойное ослабление (Double Debilitation) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши преимущественные атаки влияют особенно пагубно.
Когда вы используете :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`, то можете применить одновременно два ослабления; избавление от одного снимает и второе.


Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Specialization) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш урон от "Специализации в оружии" увеличивается до 4 для оружия и безоружных атак, в которых вы эксперт, до 6 для мастера, и до 8 для легенды.


Скользкий ум (Slippery Mind) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы ведете умственные игры и применяете когнитивные трюки, чтобы избавиться от эффектов влияющих на разум.
Ваш уровень мастерства спасбросков Воли увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете успех, то он считается крит.успехом.


Мастерство легких доспехов (Light Armor Mastery) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши навыки защиты в легких доспехах улучшаются, увеличивая вашу способность уворачиваться от ударов.
Ваш уровень мастерства защиты в легких доспехах и без доспехов увеличивается до мастера.


Мастерский удар (Master Strike) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы можете одним ударом вывести из строя неосторожного противника.
Ваш уровень мастерства для КС класса плута увеличивается до мастера.
Вы получаете свободное действие "Мастерский удар".


.. _class-feature--rogue--Master-Strike:
.. rst-class:: description

Мастерский удар (Master Strike) |д-св|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- недееспособность
- плут

**Триггер**: Ваш :ref:`action--Strike` попадает по застигнутому врасплох врагу и наносит урон

----------

Цель делает спасбросок Стойкости с вашим КС класса.
Потом она временно становится иммунной к вашему "Мастерскому удару" на 1 день.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает состояние "ослаблен 2" до конца вашего следующего хода
| **Провал**: Цель получает состояние "парализован" на 4 раунда
| **Критический провал**: Цель получает состояние "парализован" на 4 раунда, теряет сознание на 2 часа или убита (на ваш выбор)










.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Rogue:

Способности плута (Rogue Feats)
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность плута, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. sidebar:: Ключевые термины

	Вы увидите следующие ключевые термины во многих особенностях класса плута.

	**Ослабление (Debilitation)**: Ослабления применяют состояния и другие негативные эффекты к существу.
	Когда существо подвергается новому ослаблению, все предыдущие действующие на него, заканчиваются.

	**Размах (Flourish)**: Действия с этим признаком являются специальными приемами, которые требуют слишком много усилий, чтобы выполнять их часто.
	Вы можете использовать только 1 такое действие за ход.


.. _class-feat--rogue--Nimble-Dodge:

Ловкое уклонение (`Nimble Dodge (Rogue) <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=550>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Существо целится в вас атакой и вы можете видеть атакующего

**Требования**: Вы не перегружены

----------

Вы ловко уворачиваетесь, получая бонус обстоятельства +2 КБ против спровоцировавшей атаки.


.. _class-feat--rogue--Trap-Finder:

Искатель ловушек (`Trap Finder (Rogue) <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=551>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

У вас есть интуитивное чутье, которое предупреждает вас об опасности и наличии ловушек.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к проверкам Восприятия, чтобы найти ловушки, к КБ против атак от ловушек, и к спасброскам против ловушек.
Даже если вы не используете активность :ref:`expl-activity--Search`, вы получаете проверку обнаружения ловушек, которые обычно требуют активного поиска.
Вам все еще необходимо удовлетворять любым другим требованиям для поиска ловушки.

Вы можете обезвредить ловушки, которые требуют быть мастером Воровства.
Если вы мастер Воровства, то можете обезвреживать ловушки, которые требуют легендарного мастерства, и ваш бонус обстоятельства против ловушек повышается до +2.


.. _class-feat--rogue--Twin-Feint:

Двойной финт (`Twin Feint <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=552>`_) |д-2| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке.

----------

Вы совершаете ошеломляющую серию атак обоими оружиями, используя первую атаку, чтобы сбить противника с толку, для второй атаки, под другим углом.
Сделайте Удар по существу каждым из ваших двух оружий ближнего боя, оба удара по одной цели.
Цель автоматически застигнута врасплох для второй атаки.
Примените ваш штраф множественных атак к Ударам как обычно.


.. _class-feat--rogue--Youre-Next:

Ты - следующий (`You're Next (Rogue) <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=553>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эмоция
- страх
- ментальная
- плут

**Предварительные условия**: обучены Запугиванию

**Триггер**: Вы снизили ОЗ врага до 0

----------

Убив врага, вы угрожающе говорите другому врагу, что он - следующий.
Сделайте проверку Запугивания с бонусом обстоятельства +2 чтобы :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` одно существо, которое вы можете видеть, и которое может видеть вас.
Если ваш уровень мастерства Запугивания легендарный, вы можете использовать это как свободное действие с тем же триггером.


.. _class-feat--rogue--Overextending-Feint:

Рассредотачивающий финт (`Overextending Feint <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1780>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Обману

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Когда вы одурачиваете противника, вместо того, чтобы застать его врасплох, вы заставляете его переусердствовать при следующей атаке.
При успешном :ref:`Финте (Feint) <skill--Deception--Feint>`, вы можете использовать следующие эффекты успеха и крит.успеха, вместо других эффектов, которые произойдут при Финте.
Вы можете выбрать другой эффект каждый раз, когда используете Финт против врага.

| **Критический успех**: Цель получает штраф обстоятельства -2 ко всем броскам атак по вам до начала его следующего хода
| **Успех**: Цель получает штраф обстоятельства -2 к своему следующему броску атаки по вам до начала его следующего хода


.. _class-feat--rogue--Plant-Evidence:

Подкладывание улики (`Plant Evidence <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1781>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`feat--Pickpocket`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Вы можете подложить человеку один предмет легкой или незначительной массы, который держите в руках, так чтобы он не заметил, успешно пройдя проверку Воровства с его КС Восприятия.
Если у вас есть род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Ruffian`, то можете сделать это свободным действием (|д-св|) когда успешно :ref:`Толкаете (Shove) <skill--Athletics--Shove>` цель.


.. _class-feat--rogue--Tumble-Behind:

Проскочить за спину (`Tumble Behind (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2197>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Вы проскакиваете под врагом, оказываясь за спиной, чтобы застигнуть его врасплох.
Когда вам успешно удается :ref:`skill--Acrobatics--Tumble-Through`, то враг, через чье пространство вы проскочили, застигнут врасплох для вашей следующей атаки до конца вашего хода.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Brutal-Beating:

Жестокое избиение (`Brutal Beating <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=554>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Ruffian`

----------

Жестокость ваших критических ударов подрывает уверенность врагов.
Всякий раз, когда ваш Удар критически попадает и наносит урон, цель получает состояние "напуган 1".


.. _class-feat--rogue--Distracting-Feint:

Отвлекающий финт (`Distracting Feint <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=555>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Scoundrel`

----------

Ваши использования :ref:`skill--Deception--Feint` намного более отвлекающие чем обычно, дезориентируя врагов и позволяя вашим союзникам получить большее преимущество.
Пока существо застигнуто врасплох вашим финтом, оно так же получает штраф обстоятельства -2 к проверкам Восприятия и спасброскам Рефлекса.


.. _class-feat--rogue--Minor-Magic:

Простая магия (`Minor Magic <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=556>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы занимались различными фокусами, получая незначительные магические способности определенного колдовского обычая.
Выберите арканную, сакральную, оккультную или природную магию, и получите двое простых чар доступных этому обычаю.
Ваша ключевая характеристика колдовства - Харизма, и вы становитесь обучены в атаках заклинаниями и КС заклинаний для выбранного обычая.

.. versionadded:: /errata-r1
	Предложение про ключевую хар-ку, атаки и КС.


.. _class-feat--rogue--Mobility:

Подвижность (`Mobility <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=557>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы двигаетесь таким образом, что не даете врагам возможности для ответного удара.
Когда вы совершаете Перемещение, чтобы пройти половину вашей Скорости или меньше, то это действие не провоцирует реакции.
Вы можете использовать Подвижность во время Карабканья, Полета или Плаванья вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий тип передвижения.


.. _class-feat--rogue--Quick-Draw:

Быстрый выхват (`Quick Draw (Rogue) <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=498>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы достаете оружие и атакуете одним движением.
Вы используете :ref:`action--Interact` чтобы достать оружие, и потом делаете :ref:`action--Strike` этим оружием.


.. _class-feat--rogue--Unbalancing-Blow:

Выводящий из равновесия удар (`Unbalancing Blow <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=559>`_) / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Thief`

----------

Запутывая свои самые мощные атаки в изящной последовательности, вы временно выводите своих врагов их равновесия.
Всякий раз, когда ваш Удар критически попадает и наносит урон, цель застигнута врасплох против ваших атак до конца вашего следующего хода.


.. _class-feat--rogue--Clever-Gambit:

Умная уловка (`Clever Gambit <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1782>`_) |д-р| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Mastermind`

**Триггер**: Ваш :ref:`action--Strike` критически попал и нанес урон существу, которое вы успешно идентифицировали с помощью :ref:`skill--Recall-Knowledge`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Ваши тактики боя основаны на оценке возможностей противников, что позволяет вам быстро и максимально выгодно подстраивать свои движения.
Вы делаете :ref:`action--Step` или :ref:`action--Stride`; это движение не провоцирует реакции от спровоцировавшего существа.


.. _class-feat--rogue--Strong-Arm:

Сильная рука (`Strong Arm <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1783>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Когда вы делаете :ref:`action--Strike` метательным оружием, шаг дистанции оружия увеличивается на 10 футов.


.. _class-feat--rogue--Underhanded-Assault:

Коварное нападение (`Underhanded Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1784>`_) |д-2| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Скрытности

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 134

----------

Вы извлекаете выгоду из отвлечения, которе обеспечивает союзник.
Вы :ref:`Крадетесь (Sneak) <skill--Stealth--Sneak>` к противнику рядом с одним из ваших союзников.
Вы можете бросить проверку Скрытности против врага, к которому подкрадываетесь, как если бы были "спрятаны", даже если вы "замечены" им.
Вы получаете штраф -2 к проверке Скрытности.
Если ваша проверка Скрытности против выбранного врага успешна, то в конце подкрадывания можете сделать по нему :ref:`action--Strike` ближнего боя.







4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Battle-Assessment:

Анализ битвы (`Battle Assessment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=560>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- тайна
- плут

При тщательном наблюдении во время боя, вы определяете сильные и слабые стороны противника.
Мастер делает за вас тайную проверку Восприятия против КС Обмана или Скрытности (в зависимости от того, что больше) выбранного вами врага, который вовлечен в бой и который не имеет для вас состояния "скрыт", "спрятан" или "необнаружен".
Мастер может применить штраф за дистанцию между вами и врагом.
После этого, враг временно иммунен на 1 день к вашему "Анализу битвы".

| **Критический успех**: Мастер выбирает 2 пункта информации которые рассказывает вам: какая из слабостей самая большая, спасбросок с наименьшим модификатором, один имеющийся у врага иммунитет, или какое из сопротивлений наибольшее. В случае равенства параметров, Мастер должен выбрать один случайным образом.
| **Успех**: Мастер сообщает вам 1 пункт из информации о враге перечисленной выше
| **Критический провал**: Мастер дает вам ложную информацию (Мастер придумывает информацию)


.. _class-feat--rogue--Dread-Striker:

Боязнь нападения (`Dread Striker <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=561>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы используете страх врагов быть беззащитными.
Любое существо, которое имеет состояние "напуган", так же застигнуто врасплох для ваших атак.


.. _class-feat--rogue--Magical-Trickster:

Магический обманщик (`Magical Trickster <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=562>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Независимо от того, используете ли вы магические предметы, владеете врожденной магией или балуетесь заклинаниями, вы можете пробивать защиту своих врагов магией так же легко, как любым клинком.
Когда вы успешно проводите атаку заклинанием против КБ врага, который застигнут врасплох, и заклинание наносит урон, вы можете добавить дополнительный урон от :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack` к урону заклинания.
Если ваше заклинание требует совершить много бросков на урон, применяйте урон внезапной атаки к цели, только один раз.


.. _class-feat--rogue--Poison-Weapon:

Отравленное оружие (`Poison Weapon <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=563>`_) |д-1| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воздействие
- плут

**Требования**: Вы используете колющее или рубящее оружие

----------

Вы используете яд на требуемое оружие.
Если вы не держите яд и имеете свободную руку, вы можете :ref:`action--Interact` чтобы достать яд, как часть этого действия.
Если до конца вашего следующего хода, ваша следующая атака этим оружием попадает и наносит урон, эффект яда применяется к цели, при условии, что яд может быть доставлен в организм при контакте или ранении.
Если атака была критически неудачной, яд расходуется.

**Особенность**: Во время ваших дневных приготовлений, вы можете подготовить простых ядов применяемых к ранениям, в количестве, равном вашим уровням Плута.
Эти яды наносят 1d4 урона.
Только вы можете правило использовать эти яды, и они приходят в негодность при следующем дневном приготовлении.

.. versionchanged:: /errata-r1
	В требованиях убрали наличие свободной руки.
	Добавили предложение про то, что этим же действием можно достать яд если есть свободная рука.


.. _class-feat--rogue--Reactive-Pursuit:

Ответное преследование (`Reactive Pursuit <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=564>`_) |д-р| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Враг, находящийся рядом с вами, двигается от вас, и вы можете достигнуть хотя бы одного квадрата пространства рядом с врагом, при помощи :ref:`action--Stride`.

----------

Вы идете в ногу с отступающим врагом.
Вы Перемещаетесь, но вы должны закончить ваше передвижение рядом с спровоцировавшим врагом.
Ваше движение не провоцирует ответные реакции от этого врага.
Вы можете использовать "Ответное преследование" во время Рытья, Карабканья, Полета или Плаванья, вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий тип перемещения.


.. _class-feat--rogue--Sabotage:

Саботаж (`Sabotage <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=565>`_) |д-1| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- недееспособность
- плут

**Требования**: У вас есть свободная рука.

----------

Вы незаметно повреждаете чье-то снаряжение.
Выберите один предмет, который использует или переносит существо, находящееся в вашей досягаемости.
Предмет должен иметь подвижные части, которые можно испортить (короткий лук подходит, но не длинный меч).
Пройдите проверку Воровства против КС Рефлекса существа.
Урон нанесенный "Саботажем" не может поломать предмет дальше Предела Поломки.

| **Критический успех**: Вы наносите урон, равные вашему учетверенному бонусу мастерства в Воровстве.
| **Успех**: Вы наносите урон, равный вашему удвоенному бонусу мастерства в Воровстве.
| **Критический провал**: Временный иммунитет к вашему Саботажу на 1 день.


.. _class-feat--rogue--Scouts-Warning:

Предупреждение разведчика (`Scout's Warning (Rogue) <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=505>`_) |д-св| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Вы готовы кидать инициативу используя Восприятие или Выживание.

----------

Вы визуально или звуком предупреждаете своих союзников об опасности, давая им бонус обстоятельства +1 к инициативе.
В зависимости от вида используемого предупреждения, действие получает "визуальный" или "слуховой" признак.


.. _class-feat--rogue--Head-Stomp:

Ударить лежачего (`Head Stomp <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1785>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Совершите безоружную атаку ближнего боя по распластанной на земле цели.
В случае попадания, цель становится застигнутой врасплох ко всем атакам до конца вашего следующего хода.


.. _class-feat--rogue--Mug:

Грабеж (`Mug <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1786>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Вы делаете быструю атаку и во время этого грабите своего врага.
Совершите :ref:`action--Strike` ближнего боя по врагу рядом с вами.
Если вы попадаете и наносите урон внезапной атакой, вы так же можете попытаться :ref:`skill--Thievery--Steal` у цели, даже если она в бою.


.. _class-feat--rogue--Predictable:

Предсказуемо! (`Predictable! <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1787>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Наблюдая за противником, вы можете понять его следующий ход и устоять или подготовить что-то в ответ.
Выберите одну цель и сделайте проверку Восприятия, чтобы :ref:`action--Sense-Motive` с КС Обмана врага или сложным КС по уровню врага, в зависимости от того, что выше.

| **Критический успех**: Вы точно понимаете стратегию цели, получая бонус обстоятельства +2 к КБ против существа, до начала вашего следующего хода и бонус обстоятельства +2 к вашему следующему спасброску против существа, до начала вашего следующего хода.
| **Успех**: Вы делаете вывод о сути стратегии цели; как крит.успех, но лишь с бонусом обстоятельства +1
| **Провал**: Вы не можете распознать стратегию цели и не получаете никакого преимущества
| **Критический провал**: Вы неправильно понимаете стратегию цели, получая штраф обстоятельства -1 к КБ против существа, до начала вашего следующего хода и штраф обстоятельства -1 к вашему следующему спасброску против существа, до начала вашего следующего хода.


.. _class-feat--rogue--The-Harder-They-Fall:

Чем выше падать (`The Harder They Fall <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1788>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Когда вы опрокидываете врагов, то заставляете их больно падать.
Когда вы успешно :ref:`Опрокидываете (Trip) <skill--Athletics--Trip>` застигнутого врасплох врага, ваша цель получает 1d6 дробящего урона.
При крит.успехе цель получает 1d6 дробящего урона + ваш урон внезапной атакой.


.. _class-feat--rogue--Twin-Distraction:

Двойное отвлечение (`Twin Distraction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1789>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Twin-Feint`

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Ваши движения с двумя оружиями настолько стремительные и дезориентирующие, что сбивают противника с толку.
Когда используете :ref:`class-feat--rogue--Twin-Feint`, если оба Удара наносят урон цели, то цель должна совершить спасбросок Воли против вашего КС класса, иначе получит состояние "одурманен 1" до конца вашего следующего хода.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Gang-Up:

Сговориться (`Gang Up <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=567>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы и ваши союзники сообща изводите врага.
Любой враг застигнут врасплох для ваших атак ближнего боя при взятии в тиски, пока он находится в вашей досягаемости и досягаемости вашего союзника.
Ваши союзники все еще должны брать врага в тиски, чтобы он был застигнут для них врасплох.


.. _class-feat--rogue--Light-Step:

Легкий шаг (`Light Step <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=568>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вас не беспокоит сложная поверхность.
Когда вы :ref:`action--Stride` или :ref:`action--Step` то можете игнорировать сложную местность.


.. _class-feat--rogue--Skirmish-Strike:

Удар в стычке (`Skirmish Strike <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=510>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- плут

Ваши ноги и оружие двигаются в связке.
Или сделайте :ref:`action--Step` а потом :ref:`action--Strike`, или :ref:`action--Strike` а потом :ref:`action--Step`.


.. _class-feat--rogue--Twist-the-Knife:

Провернуть нож (`Twist the Knife <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=570>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Требования**: Вашим последним действием был :ref:`action--Strike` в ближнем бою, который нанес урон от :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack` по застигнутой врасплох цели.

----------

После удара в слабое место врага, вы разрываете рану.
Вы наносите цели продолжительный урон кровотечением, равный количеству костей урона у :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack`.


.. _class-feat--rogue--Analyze-Weakness:

Анализировать уязвимость (`Analyze Weakness <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1790>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack` 2d6

**Требования**: Вы должны идентифицировать существо с помощью :ref:`skill--Recall-Knowledge`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Ваше знание физиологии существа и понимание тактики помогает вам атаковать с предельной точностью.
Вы тщательно изучаете существо, которое вы идентифицировали, чтобы выявить особенно слабые места его физической формы или расположения.
Следующий раз до окончания своего хода, когда вы наносите выбранному существу урон внезапной атакой при помощи :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, добавьте дополнительные 2d6 точного урона.
Если ваш дополнительный урон от внезапной атаки увеличивается на 11-м и 17-м уровнях, то увеличьте дополнительный урон от "Анализировать уязвимость" до 3d6 на 11-м уровне и 4d6 на 17-м.


.. _class-feat--rogue--Anticipate-Ambush:

Предугадать засаду (`Anticipate Ambush <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1791>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- исследование
- плут

**Предварительные условия**: эксперт Скрытности

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Используя свои обширные знания тактик засады, вы высматриваете любых спрятанных существ или опасные места, двигаясь с половиной вашей скорости путешествия.
Если вы "Предугадываете засаду" в начале столкновения, то бросаете проверку Восприятия для инициативы, а все враги бросают для инициативы Скрытность со штрафом обстоятельства -2.


.. _class-feat--rogue--Far-Throw:

Дальний бросок (`Far Throw <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1792>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Когда вы делаете :ref:`action--Strike` метательным оружием, то получаете лишь штраф -1 за каждый дополнительный шаг дистанции между вами и целью, вместо обычного штрафа -2.


.. _class-feat--rogue--Shove-Down:

Пихнуть (`Shove Down <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1793>`_) |д-св| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Требования**: Ваше последнее действие - успешный :ref:`Толчок (Shove) <skill--Athletics--Shove>`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Вы используете свой вес, чтобы опрокинуть врагов, которых отталкиваете.
Вы делаете :ref:`skill--Athletics--Trip` цели, даже если она больше не в вашей досягаемости.


.. _class-feat--rogue--Watch-Your-Back:

Берегись (`Watch Your Back <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1794>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эмоция
- страх
- ментальная
- плут

**Предварительные условия**: обучен Запугиванию

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 135

----------

Вы угрожаете цели, подогревая ее страхи и привлекая ее внимание.
Сделайте проверку Запугивания с КС Воли цели, в пределах 30 футов от вас.
В случае успеха, на 1 минуту, цель получает бонус состояния +2 против вас, но еще получает штраф состояния -2 к спасброскам Воли против эффектов страха.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Blind-Fight:

Бой вслепую (`Blind-Fight (Rogue) <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=388>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: мастер Восприятия

----------

Ваши боевые инстинкты делают вас более осведомленными о скрытых и невидимых противниках.
Вам не надо делать чистую проверку, чтобы целиться в существ с состоянием "скрыт".
Вы не застигнуты врасплох для существ, которые имеют состояние "спрятан" для вас (если только вы не застигнуты врасплох для них по другим причинам, нежели только состояние "спрятан"), и чтобы целиться в существо с состоянием "спрятан", вам нужно пройти успешную чистую проверку лишь с КС 5.

Пока вы находитесь рядом с "необнаруженным" существом вашего уровня или ниже, для вас оно всего лишь "спрятано".


.. _class-feat--rogue--Delay-Trap:

Замедлить ловушку (`Delay Trap <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=572>`_) |д-р| / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: В пределах вашей досягаемости сработала ловушка

----------

Вы можете приостановить срабатывание ловушки чтобы отсрочить ее эффекты.
Пройдите проверку Воровства на ловушку, чтобы :ref:`skill--Thievery--Disable-a-Device`; КС проверку увеличивается на 5, а результаты следующие:

| **Критический успех**: Вы предотвращаете срабатывание ловушки, или откладываете активацию до начала или конца вашего следующего хода (на ваш выбор).
| **Успех**: Вы предотвращаете срабатывание ловушки, или откладываете активацию до начала или конца вашего следующего хода (в зависимости от того что хуже для вас; по решению Мастера).
| **Провал**: Нет эффекта.
| **Критический провал**: Вы застигнуты врасплох до начала вашего следующего хода.


.. _class-feat--rogue--Improved-Poison-Weapon:

Улучшенное отравление оружия (`Improved Poison Weapon <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=573>`_) / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Poison-Weapon`

----------

Вы используете яды такими способами, которые максимизируют их вредное воздействие.
Когда вы используете простой яд со способностью :ref:`class-feat--rogue--Poison-Weapon`, яд наносит 2d4 урона ядом вместо 1d4.
Вы не тратите использованный яд при крит.промахе атаки.


.. _class-feat--rogue--Nimble-Roll:

Ловкий перекат (`Nimble Roll (Rogue) <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=574>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Nimble-Dodge`

----------

Вы перекатываетесь чтобы избежать неминуемой опасности.
В дополнение к оригинальному триггеру, вы можете использовать :ref:`class-feat--rogue--Nimble-Dodge` до совершения спасброска Рефлекса.
Если вы это делаете, то бонус обстоятельства применяется к вашему спасброску Рефлекса против провоцирующего эффекта.

Когда вы используете :ref:`class-feat--rogue--Nimble-Dodge` и спровоцировавшая атака проваливается или крит.проваливается, или когда вы успешно или крит.успешно проходите спасбросок Рефлекса, как часть реакции, вы можете использовать :ref:`action--Stride` на расстояние вплоть до 10 футов.
Если вы это делаете, реакция получает признак "движение".
Вы можете использовать :ref:`class-feat--rogue--Nimble-Dodge` вместе с Полетом и Плаваньем, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--rogue--Opportune-Backstab:

Возможность ударить в спину (`Opportune Backstab <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=575>`_) |д-р| / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Один из ваших союзников попал атакой ближнего боя, по существу, в досягаемости вашей атаки ближнего боя.

----------

Пока враг отвлечен из-за успешного попадания вашего союзника, вы используете этот шанс чтобы атаковать.
Сделайте :ref:`action--Strike` по спровоцировавшему существу.


.. _class-feat--rogue--Sidestep:

Шаг в сторону (`Sidestep <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=576>`_) |д-р| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Бросок атаки для :ref:`action--Strike` целящегося в вас был промахом или крит.промахом

----------

Вы ловко уходите от атаки, позволяя удару продолжаться до существа рядом с вами.
Вы перенаправляете атаку, на существо по вашему выбору, которое рядом с вами и в досягаемости спровоцировавшей атаки.
Атакующий перебрасывает кости для :ref:`action--Strike` по новой цели.


.. _class-feat--rogue--Sly-Striker:

Коварный удар (`Sly Striker <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=577>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack`

----------

Ваши атаки наносят больше урона даже против существ которые не застигнуты врасплох.
Когда вы успешно или крит.успешно делаете :ref:`action--Strike` по существу, которое не застигнуто врасплох, вы так же наносите 1d6 точного урона.
Это применяется только если вы используете оружие или безоружную атаку, которая может использоваться вместе с :ref:`class-feature--rogue--Sneak-Attack`.
На 14-м уровне, когда вы обычно наносите 3d6 или больше урона внезапной атакой по застигнутому врасплох существу, вы наносите 2d6 точного урона по существу, которое не застигнуто врасплох.


.. _class-feat--rogue--Bullseye:

В яблочко (`Bullseye <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1795>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы тщательно прицеливаетесь, прежде чем атаковать, чтобы избежать укрытия или скрытия вашего врага.
Для вашего следующего :ref:`action--Strike` метательным оружием до конца хода, вы получаете бонус обстоятельства +1 к броску атаки и игнорируете состояние цели "скрыт", а так же небольшое и стандартное укрытие цели;
если цель имеет большое укрытие, то против этого Удара у нее лишь обычное укрытие.


.. _class-feat--rogue--Inspired-Stratagem:

Вдохновленная уловка (`Inspired Stratagem <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1796>`_) |д-р| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- удача
- языковая
- плут

**Требования**: Вы потратили 10 минут во время своих ежедневных приготовлений, рассматривая уловки для дневных приключений с союзниками в количестве до 4

**Триггер**: Один из требуемых союзников готов сделать бросок атаки или проверку навыка

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Используя свое раннее планирование, вы быстро даете совет своему союзнику, чтобы убедиться, что удача не вставит палки в колеса вашим планам.
Союзник бросает спровоцировавшую проверку дважды и берет лучший из двух результатов.
После этого, союзник становится временно иммунным для вашей "Вдохновленной уловки" до следующих дневных приготовлений.


.. _class-feat--rogue--Loaner-Spell:

Займ заклинания (`Loaner Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1797>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Аркане, Природе, Оккультизму или Религии

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Во время своих ежедневных приготовлений вы можете получить помощь союзного подготавливающегося заклинателя, чтобы на день подготовить одно заклинание.
Заклинание может быть вплоть до 3 уровня.
Ваш союзник должен быть способен подготавливать и колдовать его, а заклинание должно иметь записи "Цели" или "Область".
Ваш союзник теряет слот заклинания соответствующего уровня и вы получаете способность колдовать подготовленное заклинание раз в день.
Когда вы используете :ref:`action--Cast-a-Spell`, используйте ваш КС класса для любых спасбросков требуемых заклинанием, а ваш КС класса - 10 в качестве модификатора атаки заклинанием.


.. _class-feat--rogue--Predictive-Purchase:

Предусмотрительная покупка (`Predictive Purchase (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1798>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы каким-то образом умудряетесь иметь именно то, что нужно в данной ситуации.
Вы получаете способности :ref:`feat--Prescient-Planner` и :ref:`feat--Prescient-Consumable`.
Когда используете :ref:`feat--Prescient-Planner`, то можете достать из рюкзака (или подобного контейнера) предмет активностью в 2 действия (|д-2|), вместо 1 минуты.


.. _class-feat--rogue--Ricochet-Stance:

Рикошетящая стойка (`Ricochet Stance (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1799>`_) |д-1| / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы принимаете стойку, чтобы брошенное оружие отскочило к вам.
Пока вы в этой стойке, любые метательные оружия, которое вы используете для дистанционного :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, чтобы нанести дробящий или рубящий урон, мгновенно возвращаются в вашу руку, что позволяет вам использовать их для дополнительных Ударов.
Вы должны быть в пределах указанного оружием шага дистанции и иметь свободную руку, чтобы поймать оружие.
Если вы совершаете дистанционный :ref:`action--Strike` метательным оружием за пределы его указанного шага дистанции, то оно возвращается обратно к вам на расстояние, равное его указанному шагу дистанции и падает на землю.


.. _class-feat--rogue--Tactical-Entry:

Тактическое начало (`Tactical Entry <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1800>`_) |д-св| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: мастер Скрытности

**Требования**: В этом столкновении вы кидали Скрытность для инициативы, и ни вы, ни любой из противников еще не походили в столкновении

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы делаете :ref:`action--Stride`.
Это движение не провоцирует любые реакции.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Precise-Debilitation:

Точные ослабления (`Precise Debilitation <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=578>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Thief`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

----------

Вы тщательно прицеливаетесь и изящно причиняете ослабления.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель получает дополнительные 2d6 точного урона от ваших атак.
* **Ослабление**: Цель становится застигнутой врасплох.


.. _class-feat--rogue--Sneak-Savant:

Специалист в подкрадывании (`Sneak Savant <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=579>`_) / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: мастер Скрытности

----------

Почти невозможно заметить вас, не прилагая усилий, чтобы посмотреть.
Когда при броске проверки :ref:`skill--Stealth--Sneak` вы получаете провал, вместо этого вы получаете успех.
Вы все еще можете получить критический провал.


.. _class-feat--rogue--Tactical-Debilitations:

Тактические ослабления (`Tactical Debilitations <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=580>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Scoundrel`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

----------

Вы учитесь новым ослаблениям, которые дают вам тактические преимущества против врагов.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель не может использовать реакции.
* **Ослабление**: Цель не может брать в тиски или участвовать во взятии в тиски для своих союзников.


.. _class-feat--rogue--Vicious-Debilitations:

Жестокие ослабления (`Vicious Debilitations <http://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=581>`_) / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Ruffian`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

----------

Ослабления которые вы даете серьезно вредят вашим врагам.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель получает "слабость 5" к дробящему, колющему или рубящему урону по вашему выбору.
* **Ослабление**: Цель получает состояние "неуклюжесть 1".


.. _class-feat--rogue--Eldritch-Debilitations:

Сверхъестественные ослабления (`Eldritch Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1801>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Eldritch-Trickster`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы знаете как применять ослабления, которые особенно проблематичны для заклинателей.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель получает состояние "одурманен 1"
* **Ослабление**: Цель не может сделать :ref:`action--Step`


.. _class-feat--rogue--Methodical-Debilitations:

Методичные ослабления (`Methodical Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1802>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: род деятельности :ref:`class-feature--rogue--Racket--Mastermind`, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы стратегически продумываете свои ослабления, чтобы уменьшить или свести на нет тактические преимущества противника.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель не может взять в тиски других существ и помочь своим союзникам взять в тиски 
* **Ослабление**: Цель не получает бонус обстоятельства к КБ от :ref:`action--Raise-a-Shield`, небольшого укрытия или стандартного укрытия; она получает только бонус обстоятельства +2 к КБ от большого укрытия или действия :ref:`action--Take-Cover`.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Critical-Debilitations:

Критические ослабления (`Critical Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=582>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- недееспособность
- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

----------

Ваши ослабления особенно эффективны при самых мощных атаках.
Всякий раз, когда вы критически успешно совершаете бросок атаки по противнику и используете :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`, добавьте следующее ослабление к списку тех из которых вы можете выбирать.

* **Ослабление**: Цель делает спасбросок Стойкости с вашим КС класса и следующими эффектами

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает состояние "замедлен 1" до конца вашего следующего хода
| **Провал**: Цель получает состояние "замедлен 2" до конца вашего следующего хода
| **Критический провал**: Цель получает состояние "парализован" до конца вашего следующего хода


.. _class-feat--rogue--Fantastic-Leap:

Невероятный прыжок (`Fantastic Leap <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=583>`_) |д-2| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы прыгаете на врага.
Сделайте :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump`.
Если вы делаете прыжок в высоту, то рассчитывайте дистанцию, которую вы можете преодолеть, как для прыжка в длину.
В конце вашего прыжка, вы можете сделать :ref:`action--Strike` ближнего боя.

После удара, если вы в воздухе, то падаете на землю.
Если расстояние вашего падения не больше, чем высота прыжка, то вы не получаете урона и вертикально приземляетесь.


.. _class-feat--rogue--Felling-Shot:

Сбивающий выстрел (`Felling Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=584>`_) |д-2| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Ваши дистанционные атаки могут сбить неподготовленного врага в воздухе.
Сделайте :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` дистанционным оружием или метательным оружием по застигнутому врасплох существу.
Если :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` успешен и наносит урон, то цель должна сделать спасбросок Рефлекса с вашим КС класса и следующими эффектами.

| **Успех**: Цель невредима
| **Провал**: Цель падает с высоты вплоть до 120 футов. Если она падает на землю, то не получает урона от падения.
| **Критический провал**: Как провал, и цель не может летать, прыгать, левитировать или покинуть землю другим способом до конца вашего следующего хода.


.. _class-feat--rogue--Reactive-Interference:

Ответное вмешательство (`Reactive Interference <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=585>`_) |д-р| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Враг находящийся рядом начинает использовать реакцию

----------

Хватая за рукав, ударяя своим оружием или создавая другое препятствие, вы рефлекторно срываете ответную реакцию противника.
Если уровень спровоцировавшего существа равен вашему или ниже, то вы прерываете спровоцировавшую реакцию.
Если уровень спровоцировавшего существа больше вашего, то вы должны сделать бросок атаки против его КБ.
В случае успеха вы прерываете эту реакцию.


.. _class-feat--rogue--Spring-from-the-Shadows:

Выскочить из теней (`Spring from the Shadows <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=586>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- плут

Скрытно выскочив, вы нападаете на свою цель, когда она меньше всего этого ожидает.
Вы :ref:`action--Stride` вплоть до своей Скорости, но должны закончить движение рядом с врагом для которого вы "спрятаны" или "необнаружены".
Потом вы наносите :ref:`action--Strike` по этому противнику; вы остаетесь спрятанным или необнаруженным этим существом до окончания удара.
Вы можете использовать "Выпрыгнуть из теней" когда роете, карабкаетесь, летите или плывете если у вас есть соответствующий вид передвижения.


.. _class-feat--rogue--Bloody-Debilitations:

Кровавые ослабления (`Bloody Debilitations <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1803>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: обучен Медицине, :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Ваши атаки режут артерии и вены.
Добавьте следующие ослабления к списку тех, что вы можете выбирать при использовании :ref:`class-feature--rogue--Debilitating-Strike`.

* **Ослабление**: Цель получает 3d6 продолжительного урона кровотечением


.. _class-feat--rogue--Preparation:

Подготовка (`Preparation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1804>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Вы изучаете поле боя, высчитывая возможности.
Вы получаете 1 дополнительную реакцию, которую можете использовать до начала своего следующего хода для любой реакции плута.


.. _class-feat--rogue--Ricochet-Feint:

Рикошетящий финт (`Ricochet Feint <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1805>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Ricochet-Stance`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 136

----------

Когда вы в :ref:`class-feat--rogue--Ricochet-Stance`, то можете заставить отскочить оружие от противника, чтобы отвлечь его.
Вы можете сделать :ref:`skill--Deception--Feint` против существа в пределах первого шага дистанции метательного оружия, которым владеете, а не только против существа в досягаемости ближнего боя.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Defensive-Roll:

Защитный перекат (`Defensive Roll <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=587>`_) |д-св| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Частота**: раз в 10 минут

**Триггер**: Физическая атака снизит ваши ОЗ до 0

----------

Вы можете частично уклониться от летальной атаки перекатившись, чтобы рассеять силу удара и остаться в сознании.
Вы получаете половину урона от спровоцировавшей атаки.


.. _class-feat--rogue--Instant-Opening:

Мгновенная возможность (`Instant Opening <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=588>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- плут

Вы отвлекаете своего противника несколькими отборными словами или грубым жестом.
Выберите цель в пределах 30 футов.
Она застигнута врасплох для ваших атак до конца вашего следующего хода.
В зависимости от способа, которым вы описываете отвлечение противника, это действие получает либо признак "слуховой", либо "визуальный".


.. _class-feat--rogue--Leave-an-Opening:

Дать возможность атаковать (`Leave an Opening <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=589>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Когда вы попадаете достаточно сильно, то даете благоприятную возможность для союзника.
Когда вы критически попадаете по застигнутому врасплох противнику с помощью атаки ближнего боя и наносите урон, то цель провоцирует реакцию "Возможность для атаки" от одного союзника по вашему выбору, у которого она есть, как если бы враг использовал действие с признаком "воздействие".


.. _class-feat--rogue--Sense-the-Unseen:

Почувствовать незримое (`Sense the Unseen (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=530>`_) |д-р| / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Вы провалили проверку :ref:`action--Seek`

----------

Когда вы выискиваете врагов, вы можете уловить даже самые незначительные сигналы.
Даже несмотря на то, что вы провалили спровоцировавшую проверку, вы автоматически чувствуете всех "необнаруженных" существ в той области, где вы используете :ref:`action--Seek`, что делает их просто "спрятанными" для вас.

**Заметка**: Мастера должны дать знать персонажу с этой способностью о том, что их триггер способности сработал, чтобы они могли использовать способность если хотят.


.. _class-feat--rogue--Stay-Down:

Лежать! (`Stay Down! <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1806>`_) |д-р| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: мастер Атлетики

**Триггер**: Распластанный на земле враг в пределах вашей досягаемости :ref:`Встает (Stand) <action--Stand>`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

У вас есть способы не дать подняться вашему противнику.
Совершите проверку Атлетики против КС Стойкости спровоцировавшего противника.
В случае успеха, он не встает и остается распластанным на земле.
При крит.успехе, он не может :ref:`action--Stand` до своего следующего хода.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Blank-Slate:

Чистый лист (`Blank Slate <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=591>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Обмана

----------

Ваши уловки ставят в тупик даже самые могущественные прорицания смертных.
Эффекты "обнаружения", "откровения" и "видЕния" проходят мимо вас, ваших вещей и ваших аур, ничего не обнаруживая, если только этот эффект обнаружения не имеет уровень противодействия 20 или выше.
Например, :ref:`spell--d--Detect-Magic` все еще будет обнаруживать другую магию в области, но не магию от вас, :ref:`spell--t--True-Seeing` не раскроет вас, :ref:`spell--l--Locate` или :ref:`spell--s--Scrying` не найдет вас и т.п.


.. _class-feat--rogue--Cloud-Step:

Невесомый шаг (`Cloud Step <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=592>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Акробатики

----------

Используя фантастический акробатические навыки, вы можете ходить на проходить короткое расстояние по непрочным поверхностям.
Когда вы делаете :ref:`action--Stride` то можете двигаться через воду, воздух и твердые поверхности, которые могут выдержать только ограниченный вес, как если бы они были на земле как обычно.
Если вы делаете :ref:`action--Stride` по ловушке с чувствительной к нажатию нажимной плитой, то не провоцируете ее.
В конце вашего хода вы тонете, падаете, проламываете хрупкие поверхности или провоцируете ловушки как обычно для вашего текущего местоположения.


.. _class-feat--rogue--Cognitive-Loophole:

Когнитивная лазейка (`Cognitive Loophole <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=593>`_) |д-р| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Триггер**: Ваш ход завершается

**Требования**: На вас воздействует ментальный эффект, которые вы получили провалив, но не критически, спасбросок

----------

Вы можете найти лазейку в ментальном эффекте чтобы временно преодолеть его.
До конца вашего следующего хода, вы игнорируете один ментальный эффект, который соответствует требованиям.
Вы можете подавить конкретный эффект используя "Когнитивную лазейку" только один раз.

**Особенность**: Вы можете использовать эту реакцию даже если ментальный эффект препятствует использованию вами реакций.


.. _class-feat--rogue--Dispelling-Slice:

Разрушающий магию порез (`Dispelling Slice <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=594>`_) |д-2| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Ваша внезапная атака прорезает нити связывающие магию с целью.
Сделайте :ref:`action--Strike` по застигнутому врасплох существу (на ваш выбор).
Если ваш удар наносит урон от внезапной атаки, то противодействуйте (см. :ref:`ch7--Counteracting--spells`) одному активному заклинанию у цели.
Ваш уровень противодействия равен вашему уровню плута, а модификатор проверки противодействия равен вашему КС класса - 10.


.. _class-feat--rogue--Perfect-Distraction:

Идеальное отвлечение (`Perfect Distraction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=595>`_) |д-1| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Обмана

----------

Вы используете умные тактики, чтобы запутать ваших врагов, когда крадетесь.
Вы :ref:`Крадетесь (Sneak) <skill--Stealth--Sneak>` оставляя за собой приманку.
Приманка действует как заклинание :ref:`spell--m--Mislead`, однако вы не невидимы, а только необнаружены.
Вы можете продолжить концентрироваться, чтобы двигать вашу приманку как заклинанием, независимо от того остаетесь ли вы спрятанным на время продолжительности.
Как только вы использовали "Идеальное отвлечение", вам надо потратить 10 минут чтобы подготовить другую приманку, прежде чем вы сможете снова использовать эту способность.


.. _class-feat--rogue--Swift-Elusion:

Быстрое ускользание (`Swift Elusion <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1807>`_) |д-р| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Акробатики

**Триггер**: Враг заканчивает свое передвижение рядом с вами

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

Сделайте проверку Акробатики против КС Рефлекса врага.
При успехе, либо сделайте :ref:`action--Stride` в другое место рядом с этим врагом, либо переместите врага на другое место рядом с вами.


.. _class-feat--rogue--Reconstruct-the-Scene:

Воссоздание места преступления (`Reconstruct the Scene (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1478>`_) / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- плут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

Вы тратите 1 минуту на осмотр небольшого помещения (например, одной комнаты), чтобы получить представление о событиях, произошедших там за последний день.
Это включает в себя перемещение по местности и изучение следов, расположения объектов, пролитых напитков или крови и так далее.
Вы получаете смутное мысленное впечатление о значительных событиях, которые там произошли.
Это дает вам улики и детали прошлого, включая общие события и их временные рамки, но это не идеальное представление произошедшего.
Этого также недостаточно, чтобы определить, кто был вовлечен в эти события, если вы еще не знали, что этот человек был там.
На усмотрение Мастера, вы также выбираете различные, казалось бы, мелкие детали, которые могут служить важными уликами, например, запоминающееся оружие, которое кто-то использовал для убийства, или вид плаща, который кто-то носил, проходя мимо.


.. _class-feat--rogue--Steal-Spell:

Кража заклинания (`Steal Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1808>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магическая
- плут

**Предварительные условия**: :ref:`feat--Legendary-Thief`, :ref:`class-feat--rogue--Loaner-Spell`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

Когда вы используете :ref:`feat--Legendary-Thief`, чтобы украсть что-то невозможное, вы можете украсть у врага подготовленное заклинание или спонтанное заклинание.
Заклинание случайно выбирается из заклинаний наивысших уровней, которые знает враг и которое имеет записи "Цели" или "Область", вплоть до максимального 8-го уровня заклинаний;
цель теряет соответствующий слот заклинания, как если бы она сама израсходовала его.
Вы можете один раз :ref:`action--Cast-a-Spell` в течение следующих 1d4 раундов, после чего мимолетная магия теряется; в остальном, это работает так же, как сотворение :ref:`class-feat--rogue--Loaner-Spell`.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Implausible-Infiltration:

Невозможное проникновение (`Implausible Infiltration <https>`_) |д-2| / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- магическая
- движение
- плут

**Предварительные условия**: легенда Акробатики, :ref:`feat--Quick-Squeeze`

**Требования**: Вы рядом с полом или вертикальной стеной

----------

Вы находите крошечные отверстия или дефекты, которые никто другой не мог бы увидеть, и пытаетесь каким-то образом пролезть через них, возможно, двигаясь прямо через стену или пол с одной стороны на другую.
Ваша попытка движения проваливается, если стена или пол сделаны из чего-то, отличного от дереве, гипсолита или камня; толще чем 10 футов; или содержит даже тонкий слой металла.
Если у вас есть Скорость карабканья, то вы можете использовать эту способность чтобы попытаться пройти через потолок.


.. _class-feat--rogue--Powerful-Sneak:

Мощная внезапная атака (`Powerful Sneak <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=597>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

Вы научились использовать ослабленную оборону ваших врагов.
Когда вы успешно или крит.успешно делаете :ref:`action--Strike` используя ваш модификатор Силы для броска атаки и нанесете урон от внезапной атаки, то можете изменить дополнительный урон внезапной атаки на обычный урон такого же вида как и у вашего удара, вместо использования точного урона.


.. _class-feat--rogue--Tricksters-Ace:

Туз в рукаве (`Trickster's Ace (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=598>`_) |д-р| / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- плут

**Триггер**: Вы определяете триггер во время ежедневных приготовлений (см. **Требования** далее)

**Требования**: Когда вы делаете свои ежедневные приготовления, то должны указать триггер для этой реакции, используя те же ограничения, что и для триггера действия :ref:`action--Ready`.
Вы так же выбираете одно заклинание 4-го уровня или ниже из списка арканных, сакральных, оккультных или природных.
Заклинание не может иметь стоимости или время использования более 10 минут.
Заклинание должно быть способно выбирать целью одно существо и вы должны быть для него допустимой целью.

----------

Будь то фальшивые магические предметы, украденная магическая сущность или другие средства, но на непредвиденные ситуации у вас есть запасной вариант в заднем кармане.
Когда происходит триггер, вы заставляете сработать заклинание.
Заклинание использует вас как цель, независимо от того на какое количество существ оно бы обычно действовало.
На усмотрение Мастера, триггер может провалиться, если вы определяете особенно сложные условия.
Как только случается эта внезапная ситуация, заклинание тратится до ваших следующих дневных приготовлений.


.. _class-feat--rogue--Implausible-Purchase:

Невероятная покупка (`Implausible Purchase (Rogue) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1809>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Predictive-Purchase`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 137

----------

Даже когда это невозможно, у вас всегда есть именно то, что вам нужно.
Вы можете использовать :ref:`feat--Prescient-Planner` даже если уже использовали ее после покупки вещей, и можете использовать :ref:`action--Interact`, чтобы достать предмет в качестве одиночного действия (|д-1|) вместо активности в 2 действия (|д-2|).
Дополнительно, пять раз в день, вы можете использовать :ref:`feat--Prescient-Planner` чтобы достать обычный расходуемый предмет вплоть до 6 уровней ниже, вашего уровня.




20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--rogue--Hidden-Paragon:

Совершенно скрытный (`Hidden Paragon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=599>`_) |д-р| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: легенда Скрытности

**Частота**: раз в час

**Триггер**: Вы успешно используете Скрытность, чтобы :ref:`skill--Stealth--Hide` и стать "спрятанным" от всех текущих врагов, или используете Скрытность, чтобы :ref:`skill--Stealth--Sneak` и стать "необнаруженным" для всех ваших текущих врагов.

----------

Когда ваш разум ускользает из поля зрения, то вы полностью пропадаете.
Вы становитесь невидимым на 1 минуту, даже если используете враждебное действие.
Даже :ref:`spell--g--Glitterdust`, :ref:`spell--s--See-Invisibility` или подобные эффекты не могут обнаружить вас, однако существа все еще могут использовать действие :ref:`action--Seek` чтобы обнаружить вас как обычно.


.. _class-feat--rogue--Impossible-Striker:

Невозможные удары (`Impossible Striker <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=600>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- плут

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--rogue--Sly-Striker`

----------

Ваши быстрые и смертоносные атаки не поддаются никакому объяснению.
Ничто не может препятствовать вам, чтобы нанести внезапную атаку, даже если ваш противник может видеть каждый наносимый удар.
Вместо нанесения урона от :ref:`class-feat--rogue--Sly-Striker` вы можете наносить цели ваш полный урон от внезапной атаки, даже если она не застигнута врасплох.


.. _class-feat--rogue--Reactive-Distraction:

Мгновенное отвлечение (`Reactive Distraction <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=601>`_) |д-р| / 20
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- воздействие
- плут

**Предварительные условия**: легенда Обмана, :ref:`class-feat--rogue--Perfect-Distraction`

**Триггер**: В вас попадут атакой, или вы будете целью эффекта, или вы в области эффекта

**Требования**: У вас есть готовое к использованию :ref:`class-feat--rogue--Perfect-Distraction`

----------

Вы мгновенно оставляете на своем месте приманку, чтобы запутать вашего врага.
Вы используете :ref:`class-feat--rogue--Perfect-Distraction` даже если замечены, если заканчиваете ваше передвижение когда :ref:`Крадетесь (Sneak) <skill--Stealth--Sneak>` скрытым или в месте с укрытием или большим укрытием.
Ваша приманка становится целью атаки или эффекта вместо вас.
В случае с областью эффекта, если вы :ref:`Крадетесь (Sneak) <skill--Stealth--Sneak>` и не можете выйти из области, то вы и приманка вместе становитесь целью эффекта.





.. include:: /helpers/actions.rst